---
title: 川藏骑行Day07 理塘
date: 2013-08-03
categories:
  - 318
tags:
  - 骑行
  - 剪子弯山
  - 卡子拉山
---

*相克宗-剪子弯上-卡子拉山-158道班-红龙-理塘 晴 骑行76KM+46KM乘车*
![](/images/2013/318d7-卡子拉山.jpg)

一早起来看手机新闻，说通麦大桥断了，还有2名徒步者和一辆货车上的2个人一共四人遇难。通麦是通往拉萨的必经之路，桥断了，怎么办。还没有其他信息，只能先走再说。

按照波尔的攻略，今天的目的地是158道班，但是158食宿条件比较差，所以决定把第二天半天的路程赶到一起，达到条件好一点的理塘县，这就注定了今天2b的节奏。从公里数上看并不多，但是要翻越剪子弯山和卡子拉山和中间4，5个无名垭口。（其实如果把目的地定在红龙乡，然后第二天就可以早早到达理塘，也不需要搭车，也不用在理塘白白呆一天了）

更要命的是，出发前不知道从那得到的消息可以走隧道了，结果到跟前发现隧道还在修着，大型工程车把从相克宗到剪子弯山口的路压毁的不成样子，不管是上坡下坡速度都快不了。因为施工，大车特别多，虽然套着头巾在脸上，但是仍然能发现嘴里牙齿间有沙沙感觉。

沿途的风景很美，为了赶路，几乎没怎么停留，不停的骑。开始以为158道班就是路牌上写K158的地方，位置就在卡子拉山口附近，结果到达真正158道班的时候，错觉以为应该是到红龙乡。然后就等deco，等了一会儿不见，按照到达卡子拉山的时间，最多十几二十分钟应该就到的，结果等了半个多小时仍不见人，电话也打不通。因为和前队失去联系，这下前进也不是，回去也不是。又等了一会儿总算接到电话，说路上爆胎了，换了备胎，但是没有气筒，也没有信号，推着走了半天才有信号就赶紧打了电话。于是找了辆面的，过去接deco，又耽误了些时间。
![](/images/2013/318d7-windows桌面.jpg)

再次到达158，已经快七点了。按照这个距离和时间，继续骑就要赶夜路了，旁边的藏民说不要赶夜路，打劫的到不多，主要是怕野狗，还有藏民家白天看护牛羊的藏狗藏獒什么的晚上都是放开的，后面还要翻几个垭口。看着西下的夕阳，想想还有40多公里的山路，遗憾的上了车。

刚翻上第一个垭口，天就黑了，一片漆黑，开了好一阵，看到远处几盏闪动的光，前队还在赶路，打了招呼。到达理塘，预订的客栈因为前面的客人没有离开，所以我们也就没办法入住。司机说他有个妹妹在理塘开有客栈，于是就过去了。等到全部队伍赶到理塘大约有10点钟的样子，tony好像是有点中暑，听大家讲路上也是险象丛生，好在大家都安全到达。  
8/4 0:38  
